李八方online】前任特首辦嘅開支 自689接任 兩年內由643萬升至1,081萬

689同煲呔 卸任後活躍度大不同

呢排前特首梁振英又成為焦點，因為佢出盡力關注《蘋果日報》每日有幾多廣告，令到唔少人都跟風，每日睇睇《蘋果》有乜廣告，變相令廣告得到二度宣傳，落廣告嘅商戶相信都會多謝呢位前特首。政圈一直盛傳梁振英有意喺下屆特首選戰捲土重來，唔少人都話聽住先，雖然世上無難事，但人貴要自知，之但係keep住曝光率都無壞，所以689繼續喺人前活躍，不讓自己銷聲匿迹。

既然有前特首呢個待遇，前任特首辦當然係佢「做大事」好地方。據政務司司長辦公室回覆幾名立法會議員有關前任特首辦嘅開支，可以反映689真係好忙碌，因為2017/18以及2018/19年度，前任特首進行嘅推廣/禮節性活動分別有476次及1,177次，換言之去年度多過再上一年度兩倍；若然比較2014/15、2015/16以及2016/17，即係689仲未由特首變為前特首嘅年度，前任特首嘅活動次數只分別為155、129及168，可見不在其位、不謀其政，唔係人人做到。

而總計前任特首辦2014/15、2015/16以及2016/17共3個年度，實際開支為559萬、583萬及643萬；至689「榮升」前特首嘅2017/18年度開支則升至911萬，2018/19年度預算開支則為1,081萬。唔知市民覺得呢筆公帑支出，係咪物有所值？